**亨利·詹姆斯·“哈里”·雷德克纳普**（，），出生於[倫敦](../Page/倫敦.md "wikilink")，是一名[英格蘭前足球運動員](../Page/英格蘭.md "wikilink")。

## 生平

哈利·列納早年出身於西汉姆联青年軍，以17歲之齡於1964年簽署職業合約，司職翼鋒，在韋斯咸上陣149場入8球。哈利·列納於1972年離開韋斯咸，加盟南部的[伯恩茅斯](../Page/伯恩茅斯足球俱乐部.md "wikilink")，效力4年間出賽101場入5球，其後於1976年返回[倫敦加入](../Page/倫敦.md "wikilink")[布伦特福德](../Page/布伦特福德足球俱乐部.md "wikilink")，只出賽1場便獲「北美足球聯盟」球隊[西雅圖海灣者招攬成為球員兼助理領隊](../Page/西雅圖海灣者.md "wikilink")。

1982年哈利·列納於[伯恩茅斯結束其球員生涯](../Page/伯恩茅斯足球俱乐部.md "wikilink")，轉任球會助教。1984年升任為主教練，一直擔任至1992年，期間除協助球隊成功護級外，更一度帶領球隊在1987年獲得丙組聯賽冠軍，升級乙組。由於球員受傷患困擾及球隊狀態急跌，於1990年回降丙組。同年夏季哈利·列納與球隊董事布萊恩·泰勒（Brian
Tiler）結伴到[義大利參觀](../Page/義大利.md "wikilink")[世界盃](../Page/1990年世界盃足球賽.md "wikilink")，不幸遇上車禍，泰勒與另外4人當場死亡，哈利·列納倖免於難，雖然身體復原，但從此失去[味覺](../Page/味覺.md "wikilink")。由於感到球隊資源有限，未能盡展所長，於1991/92年球季結束後辭職\[1\]。

翌年哈利·列納重返母會韋斯咸擔任助理領隊，1994年獲任命成為領隊，執教期間曾帶領球隊升上[英超聯賽榜的前列位置](../Page/英超.md "wikilink")；[1999-2000年球季更獲得](../Page/1999年至2000年英格蘭超級聯賽.md "wikilink")[圖圖盃冠軍而躋身](../Page/圖圖盃.md "wikilink")[歐洲足協杯](../Page/歐洲足協杯.md "wikilink")。期間他一手提攜了不少年青球員，其中大多都是現正效力英超各頂級球會的星級人物，代表者有[曼聯的](../Page/曼聯.md "wikilink")[里奧·費迪南](../Page/里奧·費迪南.md "wikilink")、[車路士的](../Page/車路士.md "wikilink")[林柏特](../Page/林柏特.md "wikilink")，他們都是[英格蘭國家隊的核心人物](../Page/英格蘭國家隊.md "wikilink")。哈利·列納於2001年5月9日在球季最後一場前離開球隊，但到底他是辭職或是被炒，至今仍然是個謎。

2001年夏季哈利·列納加盟[朴茨茅斯擔任足球總監](../Page/朴茨茅斯足球俱乐部.md "wikilink")，因球隊成績不振，於2002年3月取代[-{zh-hans:格拉汉姆·里克斯;
zh-hk:格拉咸·歷斯;}-再次出任領隊](../Page/格拉汉姆·里克斯.md "wikilink")。翌年帶領球隊獲得聯賽冠軍升級[英超](../Page/英超.md "wikilink")。[2003/04球季成功保留超聯席位](../Page/2003年至2004年英格蘭超級聯賽.md "wikilink")。但哈利·列納與班主[米兰·曼达里奇](../Page/米兰·曼达里奇.md "wikilink")（Milan
Mandaric）因助理領隊人選發生爭論，憤而於2004年11月辭職。

辭職後數週，哈利·列納戲劇性轉投樸茨茅夫的對頭[南安普顿](../Page/南安普顿足球俱乐部.md "wikilink")，當季哈利·列納未能協助修咸頓成功護級，結束球隊長達27年的頂級聯生涯。翌季哈利·列納仍然留任，但球隊主席[魯珀·路維](../Page/魯珀·路維.md "wikilink")（Rupert
Lowe）任命橄欖球世界盃冠軍英格蘭隊教練[-{zh-hans:克莱夫·伍德沃德;
zh-hk:活特維;}-](../Page/克莱夫·伍德沃德.md "wikilink")（Clive
Woodward）出任教練團成員，哈利·列納大表不滿。

2005年12月7日哈利·列納重返[朴茨茅斯](../Page/朴茨茅斯足球俱乐部.md "wikilink")，當時球隊正受到嚴重降級威脅。2006年1月[-{zh-hans:亞歷山大·蓋達馬克;
zh-hk:基達馬;}-正式收購球隊](../Page/亞歷山大·蓋達馬克.md "wikilink")，並提供資金供哈利·列納購買球員，季末樸茨茅夫僅以第17位逃過降級厄運。翌季樸茨茅夫更獲得第9位，是球隊自1950年代以來最高的排名。2007年10月哈利·列納續約至2011年\[2\]。

2008年10月他接替離職的[拉莫斯出任](../Page/胡安德·拉莫斯.md "wikilink")[熱刺領隊](../Page/托特纳姆热刺足球俱乐部.md "wikilink")<small>\[3\]</small>，為此熱刺須要向樸茨茅夫作出500萬[英鎊補償](../Page/英鎊.md "wikilink")<small>\[4\]</small>。當時熱刺開季8戰僅取得兩分位於聯賽榜末席，但在哈利·列納領軍首兩週球隊分別擊敗[保頓](../Page/博尔顿足球俱乐部.md "wikilink")、[利物浦及](../Page/利物浦足球俱乐部.md "wikilink")[曼城](../Page/曼城足球俱乐部.md "wikilink")，而與死對頭[阿仙奴打成](../Page/阿森纳足球俱乐部.md "wikilink")4-4平手，連取10分脫離降班區域。2009年1月轉會窗哈利·列納召集熱刺舊部，從舊東家樸茨茅夫以1,575萬[英鎊收購](../Page/英鎊.md "wikilink")[-{zh-hk:迪科爾;
zh-hans:迪福;
}-](../Page/杰梅恩·迪福.md "wikilink")，而[法国国脚](../Page/法国国家足球队.md "wikilink")[占邦達及](../Page/帕斯卡尔·希姆邦达.md "wikilink")[爱尔兰国脚](../Page/爱尔兰国家足球队.md "wikilink")[-{zh-hk:堅尼;
zh-hans:基恩;}-分別從](../Page/罗比·基恩.md "wikilink")[桑德兰及](../Page/桑德兰足球俱乐部.md "wikilink")[利物浦回歸](../Page/利物浦足球俱乐部.md "wikilink")，再從[韋根以](../Page/威根竞技足球俱乐部.md "wikilink")1,200萬英鎊購入[洪都拉斯后腰](../Page/洪都拉斯国家足球队.md "wikilink")[-{zh-hk:柏拉西奧斯;
zh-hans:帕拉西奥斯}-](../Page/威尔森·帕拉西奥斯.md "wikilink")。在大幅增強實力後，熱刺在下半季逐漸收復失地，更晉級[2009年英格蘭聯賽盃決賽](../Page/2009年英格蘭聯賽盃決賽.md "wikilink")，僅在[互射十二碼以](../Page/互射十二碼.md "wikilink")1-4不敵[曼聯屈居亞席](../Page/曼徹斯特聯足球俱樂部.md "wikilink")，最終以第8位的成績結束球季，僅僅未能取得[歐霸盃參賽席位](../Page/歐霸盃.md "wikilink")。

[2009/10年球季是哈利](../Page/2009年至2010年英格蘭超級聯賽.md "wikilink")·列納執掌熱刺首個完整球季，他再從樸茨茅夫回收[高治](../Page/彼得·克劳奇.md "wikilink")，並以1,000萬[英鎊將](../Page/英鎊.md "wikilink")[戴倫·賓特賣往](../Page/戴倫·賓特.md "wikilink")[桑德兰](../Page/桑德兰足球俱乐部.md "wikilink")。開季熱刺取得四連勝，更近10年來首次在[北倫敦打吡擊敗](../Page/北倫敦打吡.md "wikilink")[阿仙奴](../Page/阿森纳足球俱乐部.md "wikilink")，再於3天後以同樣比數2-1擊敗另一支[倫敦勁敵](../Page/倫敦.md "wikilink")[車路士](../Page/切尔西足球俱乐部.md "wikilink")，一時風頭無兩。2010年5月5日熱刺作客[曼徹斯特市球場以](../Page/曼徹斯特市球場.md "wikilink")1-0擊敗[曼城](../Page/曼城足球俱乐部.md "wikilink")，確定取得來季[歐聯附加賽資格](../Page/2010/11賽季歐洲冠軍聯賽#附加賽.md "wikilink")。熱刺以第4位結束球季，是球隊自[英超成立以來最高排名](../Page/英超.md "wikilink")，哈利·列納更獲選「英超年度最佳領隊」<small>\[5\]</small>。

哈利·列納與熱刺的合約於2011年屆滿，2010年7月13日熱刺行使合約條款延長兩年，哈利·列納留隊至2013年<small>\[6\]</small>。在2011－12賽季中，受到英格蘭領隊職位空缺傳聞困擾，排名第三並以10多分拋離第四名[阿森纳的熱刺滑落至第四名](../Page/阿森纳足球俱乐部.md "wikilink")，球隊最終取得第四名，但由於排名第六的[車路士贏得](../Page/車路士.md "wikilink")[歐冠使熱刺失去參與歐冠資格](../Page/歐冠.md "wikilink")。2012年6月13日，由於與球會的分歧，他本人被解僱。他表示球會希望更換教練，即使獲得參賽資格\[7\]。

## 貪污指控

2006年9月19日哈利·列納被[BBC一個名為](../Page/BBC.md "wikilink")「全景照」（Panorama）的時事記錄片集偷拍到意圖非法接觸一名球員，哈利·列納與足球經紀彼得·夏理遜（Peter
Harrison）的對話提及希望簽入當時仍效力[-{zh-hans:布莱克本;
zh-hk:布力般流浪;}-的隊長](../Page/布莱克本足球俱乐部.md "wikilink")[-{zh-hans:安德鲁·托德;
zh-hk:杜特;}-](../Page/安德鲁·托德.md "wikilink")（Andy
Todd），稍後哈利·列納當時的副手[凯文·邦德](../Page/凯文·邦德.md "wikilink")（Kevin
Bond）被偷錄音到考慮從一名與彼得·夏理遜有關連的新經紀收取付款，並會與他的老闆哈利·列納商討。哈利·列納否認有關收取-{回佣}-的指控，並認為自己是「1百萬百分比清白」\[8\]。

[英足總委託史蒂文斯勳爵](../Page/英格蘭足球總會.md "wikilink")（Lord
Stevens）\[9\]就不同媒體對足球運動的貪污指控所作調查的最後報告於2007年6月發表，唯一對哈利·列納的批評是其名為「雙重夢想」（*Double
Fantasy*）競賽馬的擁有權是由球員經紀[威利·麦凯](../Page/威利·麦凯.md "wikilink")（Willie
McKay）送贈，哈利·列納答辯承認擁有該匹賽馬，但因為該匹賽馬從未勝出，故此沒有獲得任何金錢利益。

2007年11月28日哈里·列納及另外4人包括樸茅的行政總裁[-{zh-hans:彼德·斯托里;
zh-hk:史托利;}-](../Page/彼德·斯托里.md "wikilink")（Peter
Storrie）、前主席文達歷、經紀麥基及球員[阿姆迪·法耶](../Page/阿姆迪·法耶.md "wikilink")（Amdy
Faye），因涉嫌收取非法-{回佣}-，被倫敦市警方拘捕問話
\[10\]。稍後全部5人獲釋，警方主要調查菲耶由[法甲](../Page/法甲.md "wikilink")[歐賽爾轉投樸茅](../Page/欧赛尔足球俱乐部.md "wikilink")，及稍後由樸茅轉會[纽卡斯尔联兩單由麥基經手的交易](../Page/纽卡斯尔联足球俱乐部.md "wikilink")。哈里·列納否認直接牽涉在事件內
\[11\]，被捕只是接受警方問話及協助調查 \[12\]。

## 家庭

哈利·列納有一兒子，乃英超老牌球會[利物浦前主力](../Page/利物浦足球俱乐部.md "wikilink")[-{zh-hans:杰米·雷德克纳普;
zh-hk:占美·列納;}-](../Page/杰米·雷德克纳普.md "wikilink")（），出道時效力哈利·列納任教的[伯恩茅斯](../Page/伯恩茅斯足球俱乐部.md "wikilink")。而外甥[-{zh-hans:弗兰克·兰帕德;zh-hk:林柏特;zh-tw:林帕德;}-](../Page/林柏特.md "wikilink")（）亦是出身於哈利·列納任教時的[西汉姆联青訓系統](../Page/西汉姆联足球俱乐部.md "wikilink")。

## 参考資料

## 外部連結

  - [soccerbase：哈里·雷德克纳普](http://www.soccerbase.com/managers2.sd?managerid=603)

[Category:英格蘭足球運動員](../Category/英格蘭足球運動員.md "wikilink")
[Category:韋斯咸球員](../Category/韋斯咸球員.md "wikilink")
[Category:般尼茅夫球員](../Category/般尼茅夫球員.md "wikilink")
[Category:賓福特球員](../Category/賓福特球員.md "wikilink")
[Category:英格兰足球领队](../Category/英格兰足球领队.md "wikilink")
[Category:般尼茅夫領隊](../Category/般尼茅夫領隊.md "wikilink")
[Category:韋斯咸領隊](../Category/韋斯咸領隊.md "wikilink")
[Category:修咸頓領隊](../Category/修咸頓領隊.md "wikilink")
[Category:樸茨茅夫領隊](../Category/樸茨茅夫領隊.md "wikilink")
[Category:熱刺領隊](../Category/熱刺領隊.md "wikilink")
[Category:昆士柏流浪領隊](../Category/昆士柏流浪領隊.md "wikilink")
[Category:英超領隊](../Category/英超領隊.md "wikilink")
[Category:英格蘭足球聯賽球員](../Category/英格蘭足球聯賽球員.md "wikilink")

1.  [ESPNsoccernet.com: Hary
    Redknapp](http://soccernet.espn.go.com/players/manager?id=16&cc=5901)
2.
3.
4.
5.
6.
7.
8.  [Agents claim manager was
    bribed](http://news.bbc.co.uk/1/hi/uk/5360700.stm)
9.  [Profile: Lord
    Stevens](http://news.bbc.co.uk/2/hi/uk_news/3518342.stm)
10. [Redknapp held in football
    inquiry](http://news.bbc.co.uk/1/hi/uk/7116823.stm)
11. [Redknapp 'bitter' at police
    probe](http://news.bbc.co.uk/2/hi/uk_news/7118825.stm)
12. [Redknapp denies corruption
    link](http://news.bbc.co.uk/2/hi/uk_news/7118432.stm)